新疆再教育營迫讚頌支那 背誦不出法規會被打

聯合國人權小組去年發表報告，指新疆設立的「再教育營」即是官方所指的「職業技能教育培訓中心」，羈押過百萬名以維吾爾爲主的少數民族。港媒訪問多位曾被羈押者，談被虐經歷。

香港電台報導，採訪3名曾經被扣在教培中心的人，他們無論是否中國籍，全部靠其他國家的駐華大使館交涉後，才可重獲自由。

報導指出，曾被羈押13個月的維吾爾族女子米娜，丈夫是埃及人，2015年當局以涉嫌從事叛國活動為由，將她囚禁在教培中心。

她表示，官方安排的「職業技能教育培訓」活動，包括唱紅歌、讚頌中共、背誦《三字經》和法律規定等，無法背誦便會被打。

已歸化哈薩克的哈薩克族男子吾米爾，指在8個月關押期間，遇過大學教師和律師等接受高等教育的人，他們根本不需培訓。而除了自己，同遭羈押的父親已經過世，母親、哥哥、妹妹，以及太太娘家則生死未卜。

在哈薩克出生的古麗巴哈爾指自己並無中國國籍，亦不懂讀寫漢語，但不單被當局囚禁在教培中心，更無端獲發中國身份證，原有護照的中國簽證亦被更改以作掩飾。

被中國人